IT人請入: 白紙一張如何入行

電機底, 做緊電氣, 接觸過elv, 已經讀緊電機degree. 想轉入IT security / AI開發, 有冇公司接受白紙一張入行?

做緊電氣, ot去到1點幾都試過, 落地盤比人屌開, 咩辛苦都唔怕

下世記得讀好啲書

少時不讀書 長大做工程

報course

讀個hd

讀書囉請你去黃金砌機當it咩

去黃金商場

繼續做電機好過

如果你想運用你既現有知識 玩下arduino然後去玩stem既公司做

至少相關hd或degree,機電都唔關事

幾乎日日都有post話想做IT

IT security 同ai 好唔同, 你簡定行邊條路先好

2000年爆破左一次， 睇下幾時又爆破

做programmer易入行 學識寫基本網頁就得 入左行再儲經驗慢慢學 識基本html, jquery, php/java夠你入行

讀電子就話姐，電機真係9唔搭8喎師兄。。。

講緊電子入邊再盡揀電腦啲嘅科黎讀唔洗elv

有fd做電機好好景喎係多麻甩佬，電腦係少啲麻甩佬但都係全部佬。。。何必呢

IT野你以為比人屌住做, 辛苦做就可以做到? 用人腦鬥電腦?
到你明白一刻就知道自己幾咁可笑

Hong Kong No IT
做 IT 包你衰老十年

做Schneider 咪得

ITSec都分好多瓣
NetworkSec AppSec CyberSec InfoSec等等
好難直接入行
你知唔知hub switch router有咩分別？
如果唔就做幾年Infra學下啲基本功大路野先

利申做緊CyberSec

點先屌到你

日經

不如問白紙一張 醫生如何入行

你咁認真做咩姐
佢見 IT Security AI 好搵咪講呢兩樣

兩行都難頂，點解要轉it

做IT既想出返黎
唔係讀IT既想入行

2020

主要做assessment, vulnerability scanning, user awareness training等等, 加少少compliance 同governance 條team少人， 好多野要一腳踢。

想請教下 呢4隻sec有乜分別 ty ching

IT security / AI development 已經係兩回事，幾廿個範圍

cs grad 可以點入行， jobsdb info sec工全部要經驗。

security / AI香港搵到食?
想入行係真係為興趣, 以前寫過web, 但收入低, 決定入電氣, 但發覺冇興趣又辛苦, 咁既然咁難捱, 不如揀有興趣嘅工作黎做, 起碼苦中一點樂, 食屎都開心

傻先做it

真
但唔做IT做咩好

D人又唔追post不停開新topic
睇嚟連stack overflow都未知

上網學

玩IOT好D
我都想玩不過無電子野底

你為咩興趣呀
好話唔好聽成日都有閒人小小野就話"咩都唔識 但係想入行"
衰d講句你隨時連AI用咩語言寫同埋Ai係咩都唔知啦
Heuristic Search 同 Uninformed Search又識唔識呀
寫過web就當自己識咩

就係唔識所以咪問囉, 睇下行內人接受啲咩course, 有啲冇IT都比入去由低做起, 定是但讀個comp相關嘅hd就呀豬呀狗都入到行, 定要由頭讀過, master補讀IT都入唔到, 要洗唔洗咁惡

Ai冇master都可以byebye

ai無master點做？
on9？

你依家個case就好似講緊
我玩過Arduino 咩都唔識想入行做電機
連個行業都無尊重過 又無了解過係做咩
跟住話人惡

我係做inhouse
Cybersecruity 主要係focus external attack
InfoSec主要focus internal attack 同data相關嘅嘢
例如data classification 同DLP

不過細舖多數都撈埋一齊

Secondment

真係寫code勁洗撚人教
自己google就學到
冇咩細course會教AI哩啲複習野
就算大學degree都係聽個professor講一堆數學野
一個sem3個月10幾堂
做兩份assignment幾堂lab
果啲真係手對手教你
但degree花既時間

然後就係AI屬於R&D野
香港除左大學都冇咩公司會搞架啦

Security都係好重數學野
讀過一科深到仆街
閣下A level/DSE數學有冇攞到B/5*之類？

比你參考吓 我由infra轉security 加左50%人工
AI想搵錢就要入FSI 做trade

你真係白紙就應該做helpdesk 由底做起 了解下IT世界先
睇下自己係咪真係有興趣先

認真問：點解對呢行有興趣？